---
title: 投資二、三事
id: 55
comment: false
categories:
  - 價值投資
date: 2017-02-17 07:33:02
tags: [價值投資]
---

我們的投資無法一夕致富，這是我們的弱點，但認同我們投資觀念的就知道我們注重風險遠勝於報酬。 我們賺的是被投資公司經營的盈餘，不可能今天開鴻海隔天就有利潤，被投資公司要買原料，再來進入到製造環節，然後行銷進入銷售渠道，這是有營運週期的，我們是賺這個錢，而不是人性非理性行為的價差。

再回頭補充到我們看重風險的程度，假若台灣從這世界上消失，我們的公司會依然的存在，為什麼呢？假若倒閉，那意味著我們在這世界上投資那些優秀、卓越的公司也跟著倒閉，那絕對會是世界末日的那天！

而我們最大的風險並不是來自於股價上的風險，而是公司的經營和公司管理階層的品格。

<Share by ChengFeng Shih, Miles Lee>